對於啲覺得大陸人開始覺醒的人

你地就真係醒下啦，啲大陸人仲係困覺得喺世界無理針對中國的世界觀。睇下面佢地share緊的飛機文先：

以下为原文的翻译：

2009年，美国爆发甲型H1N1流感，美国政府宣布进入紧急状态。这次公开宣布的全球大流行，最终感染了6000万人，并在当年导致至少18449人死亡。但甲型H1N1流感全球大流行的最终情况远比这更糟糕，根据疾病控制和预防中心2012年报告的最终统计，死亡人数接近30万人。

这就是为什么，当中国在应对这场，始于中国中部城市武汉的冠状病毒爆发时，中国和中国人民受到了那么多的负面攻击时，我有点摸不着头脑的原因。我被迫提出并回答了几个问题。

在2009年H1N1流感爆发期间，我不记得全球各地的仇美反美攻击，你记得吗?事实上，你还记得美国花了六个月才宣布全国进入紧急状态吗?从2009年4月开始到2010年4月结束，包括6月H1N1被宣布为全球范围内的国际紧急流行病时，有哪个政府曾向公民发出离开美国的通知?对美国游客关闭边境?没有，一个也没有。

就像我说的，有些事不对劲。我读到对中国政府的恶毒攻击，说他们故意隐瞒感染人数，但无论哪个国家都是如此，疾病预防控制中心的报告清楚地说明了这一点。美国的甲型H1N1流感数字被大大低估了，三年后才更新，因为亲爱的朋友们，这就是这种病毒爆发的本质，不管它们是从哪个国家爆发的。没有足够的人力，没有足够的测试工具，没有足够的药品或医疗用品。中国并没有试图掩盖这些困难，他们是众所周知的，他们被报道在中国的新闻日报上。总有一些人会死，成千上万的人，我们永远不会知道他们是否真的死于某种特定的病毒。这些都是事实，不是中国医疗体系或政府独有的问题。

这不是阴谋，这只是悲剧。

根据2012年6月27日的研究报告，三年后，当你了解到CDC对H1N1病毒全球死亡人数的最终估计时，你会感到更加不安。你和我会在传染病研究和政策中心网站的这篇文章中发现，疾病预防控制中心的18449例死亡总数是“……被认为远远低于真实的总数，主要是因为许多死于流感相关原因的人没有进行疾病检测。”那么，在2009年疫情爆发期间，有没有人指责美国医疗和政府当局隐瞒数据?难道美国人带着隐藏的摄像机走进梅奥诊所是为了证明有多少人真的在死去吗?这些恶意攻击的荒谬之处在于，不管一个人是否确实患有冠状病毒或其他以肺炎为表现的病毒，治疗方法都是相同的支持性治疗。

这里有点不对劲。世界应该为中国前所未有的、广泛的、积极的反应而喝彩。(世界卫生组织官员以及世界各地的许多其他政府和卫生官员都是。)我在中国的土地上读到它，亲眼看到它，无论以什么标准来衡量，这都是相当令人难以置信的，更不用说巨大的经济牺牲了。

一个月后，我们仍在忙着抨击武汉的一些地方政府官员，他们本该在几周之前告诉我们的。是的，那些地方官员确实搞砸了。顺便说一下，那些官员正为此深陷麻烦。就像最近波多黎各的政客们，当我们得知他们没有分发用于飓风救援的紧急救援物资时，他们陷入了困境。一种耻辱。每个人都有犯错的时候，希望正义能得到伸张，但这并不是对整个国家政府的控诉。其次，在这一点上，每个省政府都向政府官员发出通知，说如果他们愚蠢到做同样的事情，他们将面临严厉的惩罚。我一点也不怀疑。让我们对比一下无数西方政客的侥幸逃脱，并继续执政，以提醒我们所有人，人类的错误、愚蠢和贪婪并不是任何特定肤色、种族或国家所独有的。“不如这样。。。。?”这种反应，没有任何帮助。

这是给你的数据:“CDC的研究人员估计，2009年H1N1大流行病毒导致201,200人呼吸系统死亡，另外83,300人死于与H1N1感染相关的心血管疾病。”总共284000人死亡。令人震惊,不是吗?

是否有对进出美国的旅行禁令?

中国、德国、日本或其他国家有没有对美国游客关闭边境?

今天我注意到，在美国国务院建议美国公民离开中国之后，英国大使馆刚刚向英国公民发布了同样的建议。

2009年，在美国的英国臣民是否收到了来自他们王国的，离开美国的通知?不。

世界是否建议我们孤立美国? 关闭美国边境! 不。

美国人是否像现在的中国人一样，受到了排外情绪的攻击和打击? 没有。

至少可以说，既神奇又令人不安。如果你是目前在中国的外籍人士，除非你在武汉，事实上，只要你呆在这里，而不是马上离开，你很可能会更安全、更和平、更稳定。没有比在这个国家更安全的了，这里几乎每个人都呆在家里，尽职尽责地来隔离自己。更不用说，中国政府决定保护社会、家庭和人民，正付出数千亿美元的毁灭性经济代价。

我有个朋友在亚利桑那州的Mesa。他早些时候告诉我，中国城市自助餐厅，一个很受欢迎非常热闹的地方，没有顾客了。这有意义吗?

让我们来测试一下我们的推理能力，变得理性:

如果你在迈阿密，听说意大利中部的米兰爆发了一场病毒疫情，你会取消当晚在南海滩意大利餐厅的晚餐预订吗?不。你下周会在德尔雷海滩的乔伊披萨店买披萨吗?

如果你在新加坡，听说美国中部的德克萨斯州达拉斯市爆发了一场病毒疫情，你会不会不再去那家，老板来自休斯顿的，你最喜欢的得克萨斯州南部烧烤餐厅?

在芝加哥的大街上，你会避开那些有着橄榄色皮肤、黑头发、意大利式长相的人吗?你会避开那些头戴牛仔帽的大块头吗?因为他们显然刚刚从德克萨斯州来到新加坡，因为达拉斯有病毒，他们可能刚下飞机。在今天的社会中有一种奇怪的、毫无意义的恃强凌弱、极端主义和激进主义，你应该尽最大努力避免它，而不是成为它的一部分。它是由一小群极端主义激进分子煽动起来的，而不是一般的主流人士所支持的，他们只是被这些令人发指的荒唐行为弄得筋疲力尽。

最后，这里有一些直接的、合理的、准确的关于这种起源于中国武汉的冠状病毒的描述。它不叫中国病毒，甲型H1N1也不叫美国病毒。无论两周还是两个月后，这种流感季节类型的病毒都会过去，春天的喜悦也会到来。就像每个流感季节一样。但是，不要误解我的意思。中国政府和人民采取格外谨慎的态度，做出了令人瞩目的反应，共同遏制了这种病毒的传播，这是有道理的，因为没错，这种冠状病毒比常见的年度流感病毒(如2009年的H1N1)更严重。到目前为止，关于这种冠状病毒，我们可以有把握地指出以下几点:

1、这种冠状病毒传染性很强，很容易传播。它与肺组织结合，尤其容易引起肺炎，这就是肺组织的感染。

2、冠状病毒目前的死亡率为2%。这比每年典型流感的0.1%的死亡率要高出20倍。然而，与SARS病毒9%的死亡率和中东呼吸综合症病毒37%的死亡率相比，2%的死亡率仍然要低得多。

3、冠状病毒导致10-15%的病例出现严重症状。死于这种病毒的人中有80%到90%是老年患者，他们大多有其他健康问题，而不是年轻人。顺便说一下，这一特点与美国2009年H1N1病毒形成了对比，那时包括儿童在内的年轻人的死亡率比60岁以上的人要高。

4、中国在创纪录的时间内发现并分享了冠状病毒基因组，当然，很快就与所有国际卫生和疾病组织分享了。医学研究人员已经发现，某些现有的抗病毒药物似乎对这种冠状病毒有效。

5、不能不惊叹中国国内广泛和积极的响应，由省级政府限制外出，限制交通、限制业务一段时间，加上13亿公民的自愿的合作，他们大多数静静地呆在家里，等待病毒的消退；国际社会已经称赞这一模范反应，这是一项非凡的前所未有的反应，让未来任何一个可能爆发疫情的国家了解到一种新的标准。这种做法，是不是又费事又昂贵?当然。

就像我说的，人类对这里所发生的事情的反应有些不对劲。我还没有确切地说出来，因为它确实很复杂，世界在很多方面都是颠倒的，如果不写一本厚厚的书，我也无法理解或解释。

但我知道：它需要停止。这种恶毒的、政治的、排外的种族主义攻击和抹黑中国需要停止的一切。这对华盛顿政治走廊里的任何人都没有帮助，对一个关心家庭的普通人也没有任何帮助。

我的家庭来自意大利的Basilicata地区，那里是意大利山坡上的小城镇Potenza，还有Grottola，就在Matera城外。我的家庭离开了祖国，搬到我出生的美国纽约Yonkers。美国成了他们的家，也是我离开之前的家。二十多年前，我离开了美国，离开了我出生的国家，离开了这个有很多值得钦佩、有很多需要改进的国家。但是我离开了，我来到了中国，现在中国是我的家。如果30年前你问我，这是不是我在地球上的人生计划，我会说你是个疯子，或者是个很糟糕的算命先生。但事实就是如此。我真的很幸运，我可爱的中国妻子和我们的家人住在中国东北的沈阳。你明白我的意思吗?我是一个成年人，像许多人一样，具有观察力。我很容易看出，无论我们谈论的是中国、美国还是其他任何国家，他们的社会和政府都有优点和缺点。

仇外情绪现在必须停止。无论几周或几个月后，这种讨厌的流感病毒将开始下降，春天的喜悦将到来。从现在到那时，如果你没有任何支持中国或中国人的行为和言论，那就请你闭嘴吧。

Mario Cavolo
沈阳

大家唔好咁天真一場疫症就可以一改佢地受咗十幾年的愛國教育

tldr

老實講，藍絲出嚟屌政府封路又好，中國人所謂覺醒又好，佢地嘅醒覺始於停留喺規避損失嘅層次，係唔想肺炎病人喺附近之類，或者唔使肺炎死咁話咩，都唔係想改革個政府，並唔係真正地對民主有渴求，收皮啦

中國人長期被洗腦 唔好諗住一兩次事件可以擊倒共産黨
反送中令一小部分醒左 肺炎又令一部份人醒左
但要全部中國人醒 唔會係一兩年內做到

劣等民族淨係關心自身利益，終極目標根本唔同
敵人既敵人不等於朋友

奴性太重啦。寧願批鬥人都唔反抗政府，真係要呢啲被中共洗腦嘅死晒之後仲要教育起碼兩三代人先有改變

睇到個鬼佬名，結果用Google搵就喺第一條度搵到汁：

仲衰，奶共鬼佬嚟

睇下咩叫流感先啦

How about he keeps his mouth shut and go to wuhan to support the chinese?

哩條撚屌典型洋五毛嚟

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

佢地仲未relate到民主點樣真正影響到佢地，仲停留喺果種天子皇帝治國的觀念。

同埋佢地民族主義咁旺盛，經常將黨同國的觀愈混埋一齊，佢地只要一聽到人地批評中國政府就起撚哂鋼

佢地最叻對住啲奶共鬼佬打飛機

岩岩睇到條支那仔share

係，佢地係意識到單一問題嘅存在並要求改善，但係唔明白根本問題係冇民主先令到個政府會侵害到佢哋權益

老實講句, 就支那人 成功覺醒, 知道民主自由既可貴, 都無用
因為佢地內心都係 大統一主義, 反對香港/台灣/西藏/新疆獨立

即係好似 西班牙有民主, 但一樣反對加泰獨立
印度有民主, 但一樣反對克什米爾獨立

所以最終香港人都係靠自己爭取獨立
唔好諗住中國人推翻左中共, 香港就一天都光哂

Exactly. 我唔知係咪真係因為佢地咁多年嚟教育同生活環境令佢地對民主抗拒或恐懼，所以就算佢地權益點被剝削，佢哋都會好驚用民主嚟解決呢啲問題

如果死夠4億人可能會覺醒

100%認同。民主中國下嘅香港分分鐘連拎一國兩制嚟做樣都唔會做。你諗下喺大統一嘅觀念同依半年佢地屌鳩香港人嘅嘴臉，佢地喺民主制度下點會容許香港喺咁多制度上獨立於中國。

TLDR
大陸有民主，即刻14億人投票剷平香港
對於垃圾唔洗可憐，死曬最好

中國人發生咩事覺醒左

whatsapp見到，

2月7日，李文亮医生的妻子付雪洁在社交平台发布声明称：不接受任何个人捐款，网上流传的关于她本人的求助信息均为不实信息。声明全文如下：

本人付雪洁，襄阳人，是李文亮医生的妻子，本人声明我们不接受任何个人捐款。网上流传的本人求助信息均为不实信息。

感谢社会各界对李文亮医生及对我们家人的关怀！

同时我把我丈夫李文亮的《我走了》完成全稿！

在我成为一粒尘埃之前，我又静静地怀想了一遍故乡的黑土白云。多想回到小时候啊，风是尽情飞舞的，雪是洁白无瑕的。

活着真好，可我死了。我再也无法抚摸亲人的脸庞，再也无法带孩子去看东湖春晓，再也无法陪父母去看武大樱花，再也无法把风筝放到白云深处。

我曾依稀梦见我尚未出世的孩子，他（她）一出生就眼含热泪，在人潮人海中把我寻找。对不起，孩子！我知道你只想要一个平凡父亲，而我却做了一个平民英雄。

天快亮了，我要走了，带着一张保证书，那是我此生唯一的行囊。

谢谢世间所有懂我怜我爱我的人，我知道你们都在黎明等候，等我越过山丘！可是，我太累了。

此生，我不想重于泰山，也不怕轻于鸿毛。我唯一的心愿，就是希望冰雪消融之后，众生依然热爱大地，依然相信祖国。

等到春雷滚滚，如果有人还想纪念我，请给我立一个小小的墓碑吧！不必伟岸，只须证明我曾来过这个世界，有名有姓，无知无畏。

那么，我的墓志铭只需一句：

他为苍生说过话。

旨意中国人覺醒真係得得啖笑

清醒左少少嘅人好快會洗返腦, 真正醒嘅人就被自殺

結論 : 永遠唔會有人清醒